Как определить кодировку строки в питоне
########################################
:date: 2010-05-15 12:35
:author: admin
:category: python
:slug: how-encoding-string
:status: published

Для этого создана библиотека 
`chardet <http://chardet.feedparser.org/>`__. Мне она пригодилась для
написания парсера писем, приходящих по рассылке в тогда неизвестной мне
кодировке.

Для того, чтобы ею воспользоваться, нужно распаковать архив, и потом
выполнить команду python setup.py с правами рута. Если не охота это
делать, то можно просто скопировать каталог chardet в рабочую папку.
